[求意見] [長文慎入]有啲嘢想問下各位巴絲打

是咁的，我其實就係同兩位朋友就一齊搞production嘅
咁其實一路都冇乜／甚至係冇生意嫁啦，做到都幾灰下
大概係兩個月前左右咁就有位仁兄就話覺得我哋嘅片拍得幾好睇，幾有效果，就話想投資拍部電影就搵我哋嚟負責做，咁嗰陣時我哋又冇嘢做同埋啲財政儲備幾近消耗殆盡，再加上咁難得有機會可以拍電影，所以就答應咗幫佢哋搞呢部電影。

講返少少呢部電影嘅背景啦，咁呢部電影就係改篇自舊登故台某作家嘅一部小說啦，個故事都有啲複雜，就係要某地方嘅居民全部消失，之後仲要有喪屍加怪物，所以製作上都會要啲成本。

咁好啦，當我哋第一次同呢位想開戲嘅仁兄見面時，呢位仁兄講嘅說話已經好難聽，咁佢口講就話好欣賞我哋啲片又話拍得好好，好有技術同feel，但之後佢就講咗句，不過因為我哋就唔夠出名，所以就好難搵到資金返嚟拍呢部電影，同埋又想我哋好似其他人咁拍多啲嘩眾取寵嘅片博多啲人睇，咁就容易啲搵錢返嚟。另外，就係想我哋拍條trailer咁上下嘅物體，就畀佢出去搵返啲資金返嚟。

咁聽到呢度我哋就覺得有啲怪怪哋啦，不過我哋嗰陣時已經無咩路可以選擇，因為真係已經連基本生存已經有困難，咁我哋就要求返佢畀返少少錢我哋去嗰個地方拍trailer同埋就幫手交studio嘅租。咁一開頭佢萬分唔情願咁畀錢，咁最後嗰位仁兄就叫咗位朋友比一千蚊我哋三個人去咗嗰個地方度開機拍條trailer，咁跟住我哋就用咗唔夠一個禮拜嘅時間拍加剪埋個trailer畀佢去搵投資者，咁佢出去傾完之後返嚟就同我地講話搵到人肯投資六位數字嘅金額，同埋佢嚟緊會繼續同其他人傾，咁果一刻我哋都好開心，咁就諗住同佢講之前講好咗話幫我哋交租件事，點知條友就開始扭屎窟唔想幫我地交，跟手就係咁要我地改條片。咁一開頭改少少都無乜所謂，點知越改越多次，最後直情要我地再去過嗰個地方拍多次，咁我哋當然唔肯，跟住條友就唔肯幫我地交租，咁我哋就不歡而散，嗰個月嘅租就自己畀返。

本身以為冇咗件事，點知過咗交租幾日佢又忽然肯過數畀我哋，跟住就話想繼續合作，話想俾機會我地，咁就叫我地幫幫手寫個故事大綱俾佢，咁我哋心諗一個故事大綱好簡單啫，所以輕輕咁打咗幾千字俾佢加埋人物設定嗰啲，然後我就將份檔案加左個水印係後面再轉做jpg，google drive send畀佢，點知說時遲那時快佢就即刻打電話過嚟屌曬鬼咁話做乜加個水印，就話一直同出邊人傾都係用佢間公司，冇用過我哋名，人哋唔識我哋唔會同我地傾，咁我就把幾火將個File刪鬼咗之後大家就一路都冇聯絡。(條友之後好似起咗我哋飛腳話搵到另一班人講心唔講金咁拍，但仲問我拎份大綱嘅存取權 )

如是者，到咗幾個星期前條友又托個朋友等我哋，話有一壇輕鬆簡單嘅微電影搵我地拍(其實我好憎呢一個term)，佢就同我地講可能冇乜資金嘅咁就未必有製作費，咁我哋就覺得輕鬆簡單微電影，同埋自己好耐無拍野技癢，咁就話OK啦盡量做。

咁又簡單講下個背景啦，咁呢壇嘢呢又係改編自舊登某個作者嘅作品，咁佢呢份作品呢就出咗書添嘅，就係講佢同一個模特兒嘅故事。

咁開頭拎到本書嗰陣時就諗住將佢簡化到一個極致他做一個so call微電影，點知條友嘅電影夢未死，壇嘢攪攪吓越搞越大跟住又話想拍電影，咁佢就叫我地寫咗個大綱話要搵投資者，點知佢講講吓就話搵朋友投資跟住就話有個佢師傅肯投資，但又要我哋寫晒成份劇本同埋預算俾佢先至可以令到資金。

但係份劇本搞搞吓都寫咗起碼成百幾頁出嚟，但我哋就一蚊按金或者訂金都未收過，同埋有冇簽合約冇剩，一陣畀完份劇本佢佢又起飛腳咪仆街。咁我哋就話一係就畀咗錢先，一係就畀住一兩個scene佢去傾，點知佢又發晒爛渣又唔肯，咁與此同時我哋其實已經真係冇曬錢，真係等收皮，咁我哋就同佢講其實我哋五月就已經冇錢可以收皮，如果你真係連個小小劇本按金都唔肯比嘅話嘅話咁我都愛莫能助，跟住佢就發晒爛渣WhatsApp錄音俾我哋叫我哋直接收皮，然後今日死死地氣搵我地話可以簽合約，確保份劇本唔會洩漏同埋有資金就搵我地拍。

去到呢度其實我想講嘅係，而家呢一行真係有好多呢類型嘅毒瘤，首先一蚊又唔肯出但係又要你幫佢出。

同埋而家真係太多人做爛市同埋太多人標榜低成本製作，寧願唔食飯或者食好少飯都要為咗出個名，搞到啲so call投資者唔想出錢就搵人拍件成品出嚟呃錢。

最後，我就係想問下各位巴絲打，你哋覺得我哋呢壇嘢應唔應該繼續做落去？因為而家真係俾人摙住春袋，可能連五月一號我都捱唔過，但點睇而家呢壇嘢都似係天仙局，不過真係諗唔到有乜嘢路可以行。

利申：CE Bio D

可能有啲1999 sorry

認真長文冇人理

認真post 十連

係咪大家都怕plagiarism

唔識 但加油 幫推

香港

睇晒
對依行唔熟
幫推

多謝巴打支持

巴打肯睇曬已經好開心

我覺得條友誠信好有問題
繼續落去會唔會有伏
如果唔deal呢個job
5月之後有咩打算？

成件事咁鬼………
有無簽過合約？
就算無錢收都叫有個保障

Pish

講到咁拮据
點解唔做住其他嘢搵下錢先

我都覺得呢個人相當有嫌疑
不過如果唔deal都冇乜其他路數
可能五月頭已經收皮
暫時都未有乜嘢打算
可能賣晒啲佢 做M記

開錯台
班5p撚知咁多咩

未簽呀
之前又同佢講過想簽
但係佢又嘰哩咕嚕話即係唔信佢之類
早幾日同佢講真係搞唔掂
叫佢不如比住D按金先再俾份劇本佢
跟住佢就發晒爛渣話叫我地直接去收皮
但尋晚零晨就死死氣話肯簽約又剩
不過又拖下拖下咁 係都話出嚟傾下先

接住d 拍片freelance廣告仔咁頂住先
有電影咪做電影

無人脈又點開公司
係咪你之前啲job做唔好無人返轉頭呀

再跟住就係香港做得電影既house唔多
無啦啦點會搵你地
你地又無名
技術唔知無片睇